隨道內遇到着緊燈嘅警車點算？

其實件事都成半年前，當時係大欖隧道向元朗方向，入隧道之前我岩岩cut左過去最右線，就入隧道嗰陣見到後鏡有架着緊紅藍燈(警示燈？)嘅鐵馬由遠而近好似要捉我前面架超緊速嘅BMW。

咁我就諗住cut番中線讓佢啦，點知回過頭黎已經變左雙白線。咁我當時諗緊要唔要照cut去中線讓佢過。但我冇裝車cam ，喺度諗萬一我cut過去中線容乜易佢過黎捉我cut 雙白砌我生豬肉？(因為我聽過有人試過俾隱形戰車係後面係咁推，點知佢一加速就俾架黑警車捉佢超速)

當時我唔敢輕舉妄動，一路跟牌行亦都冇cut去中線讓架警車。最後架警車自己cut去中線過我去繼續追架BMW。

咁我就想問下咁多位巴打，遇到呢d情況應該點做？cut雙白過佢定係跟牌行等佢自己過我？

唔讓，大家安全至上，你讓左佢都唔會係裏邊追到， 又危險

我一定唔會cut過去 無謂俾籍口黑警捉我
佢要爬你頭佢自己會cut 啦

補充多句，架警車喺我後面行左好耐先過我，所以我唔知佢本身係咪等緊我讓佢

利申:當時冇超速冇做快線撚，我都係臨入隧道先cut去最右線，所以我肯定佢唔係要捉我

如果大家都係高速行緊，唔好亂加減速轉線
佢要追既自然會過你

明白晒，唔該晒咁多位巴打

如果白車應該盡量讓，警車就不了

利伸：仇警

其實正常都係塞車先講讓唔讓，否則緊急車輛自然會喺安全情況下爬你頭

跟返道路規則，姐係唔讓得

唔好博，唔讓唔犯法

Dup brake

我當時都係咁諗，唔讓起碼唔會俾佢有籍口入我

無錯 讓左可能比人砌 讓只係義務
唔讓唔會比人砌 你只係無做你既義務 佢又唔會咬你

打死火燈
俾少少油
留位比佢cut線

之前喺YouTube 睇過段牌，個黑警示意叫個的士佬cut入去停低，點知個的士佬入左去俾個黑警告cut雙白，後尾個的士佬話有裝車cam個黑警即刻龜縮，尷尷尬尬咁放的士走

佢自己要追人可以佢自己cut雙白，黑警揸正牌cut啦，反而你cut你輸，分分鐘要交數入埋你

點解你臨入隧道要cut去最右？
咁都唔係快線撚係乜？

最快啲咪去右線囉
係快線阻住人先叫快線撚喎

當時我前面有架P牌好慢
我諗住出左隧道cut 番中線

對唔住呀

隧道快線比人超車？

唔怪得星期日嘅隧道行慢線係最快

行快線就係快線撚？
你行左線前面幾部重型貨車你轉唔轉呀

咩時候先可以適當地行隧道最右？入邊全部雙白唔cut得線

真心請教 我番香港揸車嘅時間全部加埋都係兩年左右，所以真心唔知應該如何正確使用隧道最右線。請巴打指教下

啲on9 仔連牌都冇，唔使理

話唔定嗰位巴打有獨特見解呢

聽下學多樣野冇壞

咪係
人地行快線就係快線撚阻住佢
佢行就得

拉底車窗搖搖手 跟住我幫破風

試過比架a6fing燈篤著半分鐘
嚇到仆街 最後佢抽頭轟走左

雙白一定唔讓

幫手一齊追

你又唔係揸緊緊急車輛 你又有乜權限去cut雙白線呢？
個警察揸得鐵馬 應該有個特別緊急車輛牌 佢就應該有權限cut雙白

利申：無車牌

呢個情況最好維持原狀，佢cut好過你cut,無謂惹麻煩上身

除非佢開咪叫你cut 線讓

俾大油走, 直到佢追你唔到

即刻重dup啦，仲問

正確答案係乜都唔做

咁機隧上觀繞又唔通出咗隧道先cut咩

試過一次周樣情況，又係諗左好耐都唔知應該點做，到頭來索性加速截停目標車輛，重因此拎左個好市民獎。

未行過唔知係點

係真唔係呀
唔屈你一獲仲俾個獎你。。好難令人相信

著左燈先 Cut 得，所以好多呢類車交更時間會係燈位著一著。

同埋著燈唔洗比隧道費

咁撚仆街？咁如果冇突發事件着燈佢地洗唔洗寫report 交代點解着燈？

如果佢有位走，其實唔駛閃開嚟讓佢，你定速唔好左擺右擺就已經得。

真係阻到佢行唔到，安全情況下先停低/閃開讓條路出嚟

著唔著燈係無record
成日都見到d車 臨過收費亭就著燈 之後過左就熄燈 慢慢行
好似話過亭要自己出住現金先 慢慢先有得claim返
但著燈過就唔洗俾

我仲見d警車會有張紙仔俾d收費員